+++
banner     = "banners/2017-08-24-zhile-v-chernomorske-kvartiry.jpg"
title      = "Жилье в Черноморске: аренда квартир в летний период"
author     = "Lana"
date       = "2017-08-24"
categories = ["travel"]
tags       = ["ukraine", "chernomorsk"]
+++

Про Черноморск я написала уже немало всего: [про пляжи][1], [про рестораны и кафе][2], [про отели][3], а [здесь][4] про цены. Но самым важным и затратным есть и будет вопрос жилья. <!--more-->

<h2 style="text-align: center;">
  Квартиры в Черноморске
</h2>

Я конечно люблю отельный отдых: когда твоя единственная проблема на отдыхе это &#8211; куда пойти и что поесть. Но для длительного отдыха с ребенком мне больше подходит аренда квартиры.

<h3 style="text-align: center;">
  Как и когда искать квартиру в Черноморске
</h3>

Арендовать квартиру &#8211; это самый подходящий и бюджетный вариант для длительного проживания. Наличие кухни и плиты удешевляет питание. Если хотя бы завтракать и ужинать дома, то это сэкономит немало денег.

В прошлом году я брала с собой мультиварку &#8211; это просто находка для отдыха. Загрузил продукты в мультиварку и можно идти куда захочешь. Приходишь с прогулки, а у тебя в мультиварке еда горячая ждет. Есть небольшое неудобство в том, что необходимо покупать продукты. Но маркетов и рынков в Черноморске хватает и это не превращается в невыполнимый квест.

Квартиру я ищу на olx. При этом обращаю внимание на то, сколько времени человек уже зарегистрирован на сайте и какие еще объявления у него есть. Если только месяц или два как зарегистрировался &#8211; не звоню. Я не хочу нервотрепки на ровном месте.

Планируя отдых в июле я уже после майских праздников начинаю искать жилье в Черноморске. Многие владельцы квартир прям теряются и уходят в ступор, пытаясь для себя решить: как бы заполучить такого долговременного клиента и при этом не упустить возможность хорошо заработать. Потому что цены на жилье они формируют исходя из наплыва отдыхающих. А в мае они не могут предсказать каким будет лето и поэтому боятся продешевить. И очень часто можно услышать в ответ, мол, звоните в средине июня. Но меня такой момент тоже не устраивает, так как мне нужно жилье на месяц и в июне уже сложнее найти свободную квартиру на месяц.

В прошлом году мы арендовали квартиру через посредника, который взял за свои услуги 20% аренды жилья за весь период. Неплохо так, да? Когда мы уезжали, то хозяин квартиры нам дал свой номер и сказал на будущее не переплачивать посредникам и звонить напрямую ему. Жаль только, что квартира однокомнатная. Нам она понравилась расположением и интерьером. В этом году она нам не подошла, к сожалению.

В этом году с квартирой мне повезло больше. Я пообщалась с несколькими хозяевами, которые все никак не могли определиться с ценой на квартиру. И наконец-то попала на человека, который понимал, что лучше долгосрочно сдать квартиру одной семье, но чуть подешевле, чем каждые 5-7 дней вымывать квартиру, стирать белье и заморачиваться с поселением жильцов, но на 100 гривен дороже. Мы сразу нашли общий язык и обо всем договорились даже без предоплаты. Я попросила показать квартиру по скайпу, так как фотографии квартиры были 2015 года.

С предоплатой, кстати, нужно быть аккуратнее. У нескольких знакомых случились неприятности: предоплату отправили, после чего трубку никто не брал и объявление о квартире пропало.

<h3 style="text-align: center;">
  Где территориально искать квартиры
</h3>

Принцип стоимости аренды жилья в Черноморске такой же как и везде в курортных городах: чем ближе к пляжу &#8211; тем дороже. Второй значимый фактор &#8211; это состояние квартиры. Самая близкая к морю улица &#8211; Парковая. Она тянется вдоль всего Приморского парка, вот откуда название улицы. Почти все дома на этой улице &#8211; старые пятиэтажки без лифта. И только за 34 номером дома начинаются уже новые многоэтажки. Но чем ближе к новостройкам, тем дальше пляж.

Перпендикулярно Парковой улице в районе многоэтажек есть симпатичная улица Лазурная. Красивые дома, два маркета и от моря недалеко.

Еще близко к морю квартиры можно посмотреть на улице Данченко, первые номера улицы 1-го мая и улице Хантадзе. Проспект Мира &#8211; это центральная улица Черноморска, на ней рынок, магазины и маркеты.  Дома старые почти везде в центре и ближе к морю. Новострой расположился подальше от пляжей. Поэтому приходится выбирать: или пятиэтажка, но к морю близко или хороший дом, но на пляж придется пройтись.

<h3 style="text-align: center;">
  Цены на аренду квартир в Черноморске
</h3>

В этом году цены на аренду поднялись. Июнь в принципе выпал, так как месяц был холодный и на море никто не торопился. Только к концу июля море потеплело и погода настроилась. В июне хозяева потирали руки и лупили высокие цены на июль и август. Таким образом они хотели дополучить свое за июнь, а отдыхающих столько не приехало, как они ожидали.

В прошлом году приличную однокомнатную на Парковой можно было снять за 400-450 гривен в сутки, в этому году такую же за 550 снимали. Двухкомнатная в июле была 600 гривен на Парковой. Приличная трехкомнатная на Александрийской &#8211; 800 гривен (полчаса пешком до моря). Если снимать на длительный период, то нужно торговаться. Так выгодно и отдыхающим и самим хозяевам.

Можно найти жилье уже на месте: по всей Парковой улице сидят и стоят риелторы с табличками: &#8220;Сдам жилье&#8221;. Цену на однокомнатную квартиру в июле озвучили от 650 гривен. Поэтому вариант забронировать жилье в Черноморске заранее хоть и не надежен из-за предоплаты, но на месте арендовать жилье получается дороже.

Квартиры есть и есть предостаточно: на любой вкус и бюджет. Надо только заранее этим озаботиться и потратить немного времени на поиск жилья.

 [1]: ../2017-08-12-plyazhy-v-chernomorske/
 [2]: ../2017-08-16-kafe-restorany-chernomorska/
 [3]: ../2017-08-28-zhile-v-chernomorske-oteli/
 [4]: ../2017-08-04-tseny-v-chernomorske/
